｛理性討論｝andriod 10越黎越成熟

用左android 10一個月，佢變得越黎越似ios操作介面，感覺比以前無咁易lag機。但我覺得唔lag點都離唔開高ram。
比較以前，確實個系統好左。

但個系統應該可以做好d,過一段時間希望可以擺脫要高記憶體維持個系統。

ios呢幾年雖然無點進步，但個系統仲可以屌andriod 屎眼

巴打咩機

Ipad仍然難以被超越

note 10

高階tab ok 嘅,

不過啲濕鳩tab 都係唔會夠入門iPad 鬥

佢個系統而家咁睇確實難比andriod 超，但確實android 真係比以前好左勁多，只小係開app速度，真係快左好多。

我自己有部iphone se,更新左最新系統，但老機用新系統衰andriod 10小小

我覺得點都離唔開ram,可能要過多幾個月先睇到andriod 個問題。 目前咁睇，而家an10真係好用過以前，最少唔lag先

真係咁差咩，an9，10都唔差，比起以前，但我唔明比起an 9,an10差係邊

an平板冇得救架喇，好多app都冇針對平板模式優化改良

好多地方仲可以改善
例如scroll web page碌到落底唔識好似ios咁反彈

其實係兩個系統長時間互抄，互補不足，已經變到好相近

pixel 3a 表示順撚到仆街
搵唔到籍口換機

親生仔，個優化點都好過其他機

我依家係android 手機＋ipad
不過仍然喺android 9
老實講ipadOS其實好lag
我自己用嗰時成日彈app，唔知係咪同chrome youtube有關
越更新越差
同埋入野要用itune真係唔方便，因為window itune好似有bugs，成日hang

Android嘅開放性係令我到而家都唔放棄嘅主要原因
而ipad係因為打機幾順先買，但呢個優點隨住ipadOS嘅更新而消失，成日彈app!!!!
我係apple store買咗cytus2所有dlc，我諗我應該唔會再轉去android tab，唉希望ipad生性個os唔好再9黎啦

ios=ps4
an=pc

8gb ram 90fps and10

ios用最細記憶體，做到系統最大穩定，ios確實係好成功。
如果將ios記憶體調大佢，佢部機應該順到仆街（ff）,an機點都超唔到ios,過10年我個人都係咁話

題目同內容完全冇關係

如果高配置機，用an4之前系統，我諗應該可以屌打ios ，可惜google唔會吃回頭草。

或者咁睇，將andriod one放係高配機，值得一屌

唔好咁啦，巴打，比較下姐

an 4 慢到仆街wo

我覺得an 10佢係關程式個種方式，學ios，真係改良得好好

ff下

我覺得而家高配機應該唔會瓜，但youtube好少人拍片試機

個人幾鍾意android個back制
同埋自由好多

有855 有8GB ram， 食雞高配置都可以維持60fps
正常使用都好難會出現窒機

我覺得係個app 既市場太難追
an 既tablet 好多app 都係手機ver 拉大咁
得D 大型app 公司先會整tavlet ver e.g. google D 野

而且an 太多廠太多size
app 廠好少針對一個tab 去整

巴打ipad幾先 我ipad pro 10.5 間唔中先你嘅問題

用緊nokia 8.1 an 10係唔錯 可惜nokia唔fix bug

Mate 30好爽

試下用rog II

就發現iphone 不外如是

但iphone 比一般旗艦好用

如果過幾個月，佢無lag,無bug,其實已經好成功。
一般舊版andriod, 用左幾個月，部機lag到仆街，要重新開機，清內存

full screen機搭an10手感好撚正

因為旗艦機個cpu勁,
到時下放到中階機又係咁

巴打，你覺得佢優化點
我用開大眾牌機，以前用過htc,同sony,sony優化andriod 算係最好，htc優化好差。

華碩呢兩年聽到好多人用，但佢優化我唔知點

我唔打機，做下文書，睇下片，full screen確實正

用緊note 10 真係好鐘意個側開，開2、3個app都唔lag, 唔駛跳嚟跳去，an 系統比以前好係事實，操作越嚟越似ios, 如果以同期嘅旗艦機比，an 同ios 而家真係爭好少好少

利：雙修

我以前用htc 舊旗艦機，佢cpu勁，其實都會有少少lag,當你down好多野個陣，部機都lag到仆街，一個星期左右已經要重開機。

而家我用an10,部機down勁多野，機確實唔會點lag,我大約兩星期重開一次機

為打機而極限優化 軟件硬件都冇野可以挑剔 係貴左d 120Hz screen 用過返唔到轉頭

12gb LPDDR4X 痴痴地線

Ipad2018
唔知點解玩龍絆成日彈
Chrome又lag lag地

我覺得同後台優化有關，你以前android,你關左app,後台都仲開緊，搞到後台app佔內存，所以玩到一星期，後台app爆哂，搞到部機lag到仆街

chrome好食ram

係咪升左新ios? 舊ios會唔會有呢個問題?

強制啲驚用vulkan api先啦

an10 我由上年11月左右更新 到而家無你所講問題 真係唔同以前

我忍左好耐，之前d人個個都屌an10，但到最後都升左，而家咁睇，真係好過以前

Rog 真係 幾好嘅一部機，可借部機可能唔係主流關係，用落好多app會有bug ,而可惜係9成app都唔會fix, 因為部機太小眾，而同1個app用其他主流旗艦係冇bug

淨打機嚟講，rog真係an頂級
但同iphone 比，我都係用iphone,因爲最主要嘅一樣野，ios系統係touch分開同行先，講到操控手感an係冇得比, 係輸系統，例如打機時lag機，ios係控制上係唔會完全停頓, 但an個系統有時可以係個touch 完全hang左，因為系統資源去左處理lag機，但係完全順𣈱環境下，ios同an真係冇咩分別

iPadOS

google改改個返回手勢先啦

你地升左an10有冇變得好食電？

台灣同馬拉都好多YouTuber拍片 當然大陸都有 不過唔建議

係連登度開，理性可以維持幾耐？

Ios switch app同你自動kill埋佢，留翻畀你用

側開...s10都有? 我老早就off 左呢個function, 隻手成日high 到

我只覺得ios 再無重大突破唔洗兩年應該好多人會轉an

利申雙修

已經由 mbp + iPhone + iPad
慢慢轉晒做 windows notebook + Android + Android tab
唔覺咩lag 同有咩task 做唔到
不過本身有IT 底
事實上 apple 野係比較啱一般用家，呢樣都仲係優勢

an有得好似ios咁一直update先算

講update點計？
iOS13頻頻出fix bug都有大bug嗰啲update？

真係好好用，最重要係唔lag, 如果用ios就要轉嚟轉去，其實睇個人需要，但對我嚟講就十分有用，就算係ipad,都只可以左右/上下開

ios 個優勢係喺系統度，同埋佢係自家野，兼容度同整合度好太多，其實呢2年iphone轉會真係多左人

咁計an 11 an 12識飛有咩用？你都update唔到 唔係個個人都想一年換一次電話架

ios總會有一次係stable build 最多咪遲啲update?

IOS最慘係一代閪過一代

同樣地ios嘅功能點都超越唔到android
流暢度同多功能各有取捨

都唔可以講無update ,就以三星為例 都會有2年保證
S8 出廠係Android 7 都可以玩到Android 9
當然有其他牌子支援年期更長啦

如果將ios記憶體調大佢 應該都無太大分別 一直以黎IOS比AN更流暢其中一個原因係會kill Background App ，姐係除左你當前用緊既App 其他既唔可以係 Background運行食Ram 從而保持暢順 所以比更多RAM分別都唔大

而呢樣野就係當年AN無做好既地方 大量App係背後瘋狂運行食資源導致超Lag 所以比左好人一個印象就係"AN就係超LAG" 但其實AN 8之後已經改善左好多

早9定10年前(IPAD剛剛出果陣)
我班fd已經話係an機+ipad就係最好既選擇
估唔到咁多年後
都仲係推翻唔到

Tim Cook接棒後只顧賣機，iOS新不如舊係你感受過

唔關事 動畫問題

Nokia 7plus用10後成日彈apps

推翻到，iPhone + iPad 仲好

請教IT巴打，android機用Chrome內置save password功能安唔安全？如果唔用，應該用咩？

我係iphone+an 機+ipad +surface

要比錢/入hkid基本上只係用ios, 信任度問題

當你有需要換電話，但apple watch未壞，只可以焗住換返iphone

我用 LastPass
用嚟記下啲 forum, 垃圾網站pw 夠做
銀行, Google acc, 呢啲有晒二步認證，夠安全

ipad都係
想用rrhk on the go都冇平板模式

An 機大mon操作性好過iphone 好多
而且堆大ram
令到an個真多工work

ios始終只係前期硬件要求低
所以先顯得佢“順”
但An 因為食得哂硬件
越後期就越勁

垃圾相機app冇左open last used mode

好多人話online banking apple 會比較安全， 你地點睇？
同埋以前apps store 裡面的apps ， 係質數同管理方面係睇到2 個platform 的分別， 依家大家都差唔多了

android 9升android10就好似換咗部新機咁

淨係UX 同smoothness android已經車邊都掂唔到
PC同Mac 我覺得mac只係勝在一體性 統一性強 唔似pc部部唔同 換機好煩 而且生態 windows 有排都追唔到
雖然m記想做
但做咁多年都柒味濃
唔係mac打唔到機pc一早收皮

睇你咩用途啦，除咗multimedia嘅工種
否則都係windows 好用嘅

Android開app不嬲都唔慢
啲測試結果旗艦機甚至快過iPhone添
問題係動畫做得唔流暢
令你感覺「lag」

我最近雙修
用左大約8年iOS，開始要脫離毒果，近年毒果進步好少。
Android 應該會越嚟越好用，中國華為，韓國星星係手機同tab做左唔少連繫。用緊tab時可以唔洗拎手機睇

樓上用極都離唔開揀奶共嘅產品嚟用

笑左，三星間廠係越南，連手機個搜找惡意軟件都轉左mcafee啦，都叫奶

支那華為個系統講事實，佢的確唔差，我有藍絲屋企人用，用左一年，都唔算lag，如果唔係國企，我都會用佢

三星未正式移走360，仲要加多個騰迅資料庫，三星中階機被大陸逼走，堂堂手機大廠，明明有越南廠，中低階機都仲要搵大陸廠代工出貼牌三星手機。仲唔叫奶？

即係部機愈來愈熱?

新機已轉McAfee 咁講iPhone 都係奶共

McAfee係第二樣野嚟，轉用乜？不嬲都用Mcfree

依家講檔案管理同來電識別 分別用360同騰迅資料庫

而家上左90/120hz，連所謂既smoothness都好過ios，用過真係返唔到轉頭

Smoothness 除咗fps
仲有過渡
Android嗰種生硬嘅過度一啲都唔人性化
詳情可以參考Apple world developers console 關UI transitioning嘅present

我建議你去試下90/120hz 行Android 10既機，你講果啲野已經唔存在，touch response rate同動畫各樣已經改善哂，不過呢家野好睇個rom

pixel果啲行90/120hz我敢肯定一定順過iPhone 11 series

用緊90hz Android 10機

大陸機係好用啲

啱啱換note10 感覺唔錯

雖然大家都好抗拒國產機

但如果國產機+刷rom ,有冇得諗？

見小米好多機都可以刷

你幫襯中資公司買佢哋嘅產品你覺得無問題架？

同感，reboot等load 陣先正常，用Android做後備機真係冇癮

真心問，咁你有咩手機牌子介紹

一間台灣、一間日本
泡菜仔好暗險

如果唔計牌子/私隱因素嘅話
國產機係大件夾抵食嘅
亦比較適合鍾意刷機嘅用戶
不過宜家 國產=死罪
呢個情況我比較推薦華碩多啲

唔係好用左幾多既問題
而係達唔達標 屌or唔屌既問題

算撚數啦Android

其實andriod已經好順，上一部係3年前用左兩年就算打機都好順，但硬係覺得用落無iPhone 咁smooth，唔知係andriod問題定廠商問題

要利申返用緊iPhone

android都串錯，冇spell check，仲敢話成熟

唔得，Flash ROM咪又係要靠間廠俾Source Code果啲野，佢唔俾既話你Unlock唔到Bootloader果啲架，所以佢絕對可以塞野落去個Kernel果啲野度

利申：用緊OnePlus舊機Flash左AOSP但都係好驚入面有Backdoor，等緊Pixel 4A一出即轉

刷rom係咪都睇邊個release?
同埋安全性唔會擔心咩?

用 pixel 3 覆緊你
若果唔係容量唔夠根本唔會諗換機， 128 唔夠用
一兩個月唔 restart 都冇問題

iOS 嘅極限已到，係時候到我地android發揮

其實用國產rom都會擔心
所以寧願刷外國rom 另外個rom比較簡潔都會更順暢

其實anndroid由android 8開始已經好咗好多，但太多人以前用過an機，印象太差，令到佢地今時今日仲會話an機用幾個月就會lag，用一年就收皮，所以覺得買an機唔值。但其實android進步咗好多。

Android 用左10年時間終於追到ios尾燈
利害了你的機

4/5年前都見過？

進步唔包括閂mon都後台食電？

堅定留呀，今時今日idling 都仲扣咁多血？

我用過s9+都扣啦，一晚可以唔見十幾廿%，要開飛行mode先無扣。一陣anfans又跳出黎話：你裝埋啲食電apps，你問題啦喺play store down apps都要隔過渣先用得，真係慘

s9 用緊Android 10 幾好
新版個手勢幾正

無咩可能，依家啲android, 一晚（當8個鐘）扣2-4%係正常可接受。多個呢個數，應該係當間廠嘅costume os有問題..或者係個用家亂裝左流氓app

play store特別多流氓apps，所以要隔下渣先。app store就無

App Store 一樣有，岩岩先爆左個keyboard 流氓app出黎。

有冇閂mon後台食電？

真

岩岩睇翻，佢來電識別已經唔係d人講既360啦

hiya美國公司

我唔搞佢，用省電模式一晚扣2~4%電左右

原來要開省電mode三叔應該預設長開省電mode啦，横掂對效能同畫質無影響

你唔好話三叔，iphone省電模式其實畫質咪一樣，只不過係再關後台apps咁解，不過係上網再順少少

好似升左10之後 通話錄唔到音

點解每代andorid 都有人話已經順過省電過ios

即刻其實上代andorid 係未順過省電過ios 但又吹水？

iphone個省電mode係用緊電話時省電，唔用時開唔開mode都一樣。an機你唔開省電mode，閂mon係唔識省電喎

睇下人地11 pro max 4000電嘅續航力，再比較下android 同期旗艦機多電過佢，但續航力同佢比如何
就知究竟方個os慳電

佢android 此終有d 程序係吃電，呢個事實。或者咁講，呢個算係佢敗筆

佢較省電模式，可以較降CPU,或者畫質，你降低cpu效能，部機其實都行得順，前題係你用緊旗艦機，大cpu

ios,android 都用過既人，應該有好大感覺，特別係用旗艦機

吃電其實android太自由，畀啲apps背景任行。叫apps廠自律，真係算吧啦

真多工啲代價黎，想好似ios咁慳電，又屌人假多工。想點撚樣

大把人iphone擺過夜食電唔見佢講
我pixel 3a擺9個鐘郁都未撚郁過

idog又搬龍門啦
有流氓apps仲要追係咪食電
有食電先叫流氓冇食電唔計
信Tim cook! 唔驚!

所以ios咪戇鳩鳩upload野要keep住嗰個畫面覆個whatsapp都唔得囉

who cares about why phone you use

我不嬲講緊背景食電，你講乜流氓apps衝出黎柒

係你話app store冇流氓app㗎傻仔

唔撚洗驚 信 添鐘 ~!!! Apple冇得輸!